公屋定私人樓？

如果有得比你揀 你會揀公屋定私人樓住
宜家屋企(公屋)得2房一廳 但屋企住4個人
我係男 有一個妹 咁我無乜可能同啊妹同一間房
咁佢都大 女仔有自己既私生活
咁我就讓左間房岀嚟 我訓廳
但訓左5 6年啦 宜家覺得無乜私人空間 有啲野好想做
但又做唔到
之後今日同啊媽傾 叫佢諗下買樓
佢就話 你諗下啦 宜家啲人有公屋住點會想住私人樓做樓奴架
我話我無乜私人空間 有啲唔開心
佢話 咁你可以試下自己岀去租屋
但其實我唔係想租屋住 只係想有間房 有自己既地方
加上租房都唔平 我都唔想
我啊媽仲睇死我 不岀兩個月一定會翻屋企
我就話 如果買樓可以問銀行借錢 分幾十年還
佢話 咁要還幾耐？30年？40年？到時我都7 80歲啦
仲話 你諗下 如果買左樓。供既話 我地以後就唔洗去旅行
等等各樣那樣啦

各位巴打，你會選擇做樓奴定安份守己住公屋算😪

如果你有份穩定的工作，
再睇睇遲d樓市再決定啦

人越大，越想要個屬於自己的安靜空間

買樓係指買完一家四口一齊住還是只有你自己一個住？
純粹想要多間房就去買私樓三房單位，咁我寧願繼續住公屋
若果買樓係為左俾自己一個住，為左一個私人空間，願唔願意每個月俾成萬蚊落住屋。捨得每個月洗呢舊錢買私人空間，咁討論嘅係租樓定買樓嘅問題
又再諗下，到時候你老婆肯唔肯同你屋企人一齊住，唔肯嘅話，你煩嘅只係要租樓定買樓（假設兩公婆過左申請公屋嘅入息限制）

要儲錢買 但唔好依家買

遲到幾時 唔通真係等第二次沙士同金融海嘯咩？😪

買樓就冇得去旅行？～

等你啊妹嫁人+自己慢慢存錢

你個老母咁撚得意住公屋生兩件，仲要寸尻你既
你都幾好脾氣

老母都睇死你唔夠2個月返黎屋企 你仲忍得落
就算搵萬5蚊一個月都可以出去租間5000串劏房喇 1個人一定夠晒空間

我知宜家咩時勢 🤦🏻‍♂️thx師兄意見

你有同你老母講出重點咩
你不如講裝修間屋好過 無論幾迫
都間多間房出黎比你用咪搞撚掂囉
搞咁多野 又買樓又乜乜乜
如果你老母裝修都唔肯既
就算鳩數啦